**106. – Aconitum napellus** L. – //Aconit napel, Casque de Jupiter, Char de Vénus// – Racine à tubercules renflés en navet ; tige atteignant 1 ou 2 mètres, très feuillée, simple ou rameuse et pubescente dans le haut ; feuilles profondément palmatiséquées, à divisions linéaires ou lancéolées ; fleurs d'un bleu foncé, parfois violacées ou blanches, en grappe allongée on en panicule, à pédoncules dressés ou un peu étalés ; sépales pubescents ; //casque convexe-hémisphérique, à bec horizontal// ; follicules 3, glabres à la maturité et appliqués contre l'axe ; graines ridées sur l seule face.
Bois et prés humides dans une grande partie de la France ; nul dans l'ouest, et le midi . – Europe ; Asie. = Juillet-Septembre – Polymorphe, vénéneux, employé contre la goutte et les rhumatismes.